恒指期權

好喇唔玩膠
分享返少少正經野
話說小弟對期權都係情有獨鍾
回報麻麻啦，跑輸連登大軍
但都有一定收入既
美股今年真係唔敢玩唔識玩，大把高手
我盡少少力分享下恒指期權啦

經過幾個交易日既洗倉，我有理由相信31000 會係短頂，並有機會調整1-3個月直至另一底部完成大成交回升，支持位我睇27000 26000 25000

既然睇range，最啱SC SP
SC 31000 SP27000 會係底注
近30600 可以做淡
近27000先考慮做好
如沒重大變動，此為2-4月策略
轉頭分享100K hkd 既倉位，目標每月5k cash flow，一個比人笑既數目，不過我也慣了不想講太多，兄弟爬山，各自努力，2021保守啲

同你睇法一樣

留名支持

如果師兄你係naked short 我勸你早d 收手
年終唔少人好似你咁 high 野

期權short short地

留名bin c

留名鞭你

佢會做對沖的

留名學野

師兄 我知你識玩option
但係好多連登仔唔識 你出post 淨講sc sp 班傻仔唔識照跟好易輸到破產
建議你講做返cover 例如做credit spread
免得害人

short iron condor

大師係咪都睇第三浪行完了？

莫巴好波

支持

莫問巴打返黎啦

我都想講呢樣野

我見過有 ive 仔, 瘋狂 sc sp 賺到年幾錢覺得自己係大 trader, 問黑底拎錢炒

最後輸到仆街

大家反應同好意我都心領了
Naked Short 爆倉呢個問題我都見好多人講，我解一解

輸爆廠多數唔關技術事，係：
貪心，怕賺唔夠，同人比

舉個例，我有10萬玩期權
Naked Short 不外乎 2-3張mhi
我而家最近係SC310 ，2張
你睇一睇咩概念
如果3月底收310以下，7-8k 穩袋
當你睇錯，離場住係現貨31200
睇幾時到，我當聽日升1200點
我張SC310大約升到800點左右
咁我每張輸450點
都係9k
倉位9%

當你知道自己倉位幾大，計退出路線，自然冇事
玩咁多年，從來未爆過廠

此乃今早倉位

仲有
我通常都係naked short
超高風險先做spread或整幾對平衡，如上年玩TSLA

不過戰線太散百害無一利
美股估值及走勢非我等傻散可理解
如期權，廢老恆指啱我多啲

你要追求倍升股有倍升股既樂趣
我當期權一門小生意經營

你係咪一到31200就止蝕？唔會諗

係，輸就認輸，冇得固執，生存之道
到時就只做SP
用新支持位計

玩sc sp實有一下輸到你仆街

歡迎bin c

嗚嗚, 幾時上番3萬

如果一日升1200 點 vol 就升
到時你張 call 未必就係 800 點

你日日睇住有乜事即放都ok
唔好愈玩愈大
呢 d 咁ge 玩法一定總有一次中招

少年你太年輕了
我肯定今日升1200點
張call係800點
而家升，時間值會縮，1200點都咁話
跌就唔一樣

況且今日隨時跌600

每日之倉位
2月期權已入賬
我會而家開始記數
2月26更新
本金：100K
盈利：0
帳面：睇圖

今日操作：
現貨跌低過29000考慮SP260

大師有奧數心算技能真心外掛我今朝計唔啱姨為未到靚價，張lp一彈睇住無咗近一半profit 先反應到去食

加左張SP260@113

下個操作點係：
現貨28000 加SP250
現貨30000 平SP270

下星期見

有贏就得

短期內沒有變動倉位需要
慢慢食時間

有人話short兩邊遲早爆一鑊。其實係咁嘅。

呢種做法要選股選指數，選你見佢唔係太郁，大市狂升佢都係行range,就可以考慮。

亦講時機，好似莫巴認為恆指短期頂而sc某位置，絕對唔係機械式個個月開。

再者要識走，一吓爆上爆落，cut輸嘅一邊，推遠或觀望，唔係睇住佢不停入價然後祈禱，祈禱死梗，要行動。

做咗呢三樣，就常常有利潤，即使有一次福島地震，一吓輸幾個月利潤，但過咗個浪，又繼續搵錢，點解講福島?因為天災，恐襲呢啲至係真正不可預計。識玩嘅人，係唔會高風險環境，例如狂升急跌大震盪選總統呢啲時間開倉。

我想問師兄，100k係hold起嘅按金?
每個月目標利潤係按金嘅5％。而為咗預備按金會加，好多人有200K只會用100K。

即係有200K在戶口，你會預期平均每月5K利潤?

補一句，如果唔預buffer, 戶口有100K而月入5K, 絕對唔係俾人笑嘅成績，行家就會知道唔簡單

師兄，我上個月lp 298 sp 296 做左個熊跨價,
兩張揸到到期 shown expired.
但係佢淨係比左sc 個premium 比我，
冇扣我lp 比個premium
本身仲諗住蝕錢

你連咩價開都有講.....
我...

你都好清晰

永遠都要留一手
我100k底，預40k現金以上
目標係只提款，不入錢
當小生意

咩價都冇講

留名支持，呢度已經唔多人玩恒指option

ic, 我都開始諗，按金再用儘啲，如果short得比較遠，其實可以唔使預咁多buffer, 研究下先。

但師兄唔會碌大個本?有更多現金，可以做多啲張數?提咗現金，就唔發得大

一開倉就扣long put錢啦。到期至扣?

short既奧妙就係唔好去太盡

啲cash flow可以用黎供車供樓供正股

options 難以大賺，但可以當生意做，然後投資其他野

ic, 期權倉只係porfolio小部分

你蝕左800蚊
LP298@330
SP296@250
2者皆不入價
淨蝕80點

賺足一年仲要問黑底拎錢
嗰一年無一千都百幾萬啦

我都係咁既心態

唔係會發達
幫補下

想發達好易爆

巴打真係唔識wor....
short option 長期賺錢唔代表你叻
因為你賺幾多都好一野可以嘔突

3月2更新
本金：100K(2021年2月26開始)
已實現盈利：2.3K
帳面：睇圖

今日操作：
平左一張SC310@122(355開倉)，盈利2.3K
輕微睇好，所以平左一張SC減少少風險先

有無諗住玩科指期權 ？ IV 高好多

識計 position size 知自己玩緊幾大就唔會咁易死，好多人淨係睇住份期權金，無理個 contract size 就有機會出事

睇呢啲數好煩，你打去問佢，係咪唔扣lp錢，張statement冇寫。佢實教你睇邊行。

唔識睇走勢
唔熟既野我唔會玩
等多1年睇吓有冇路捉先

咁既話我會玩spread 寧願賺少DD, 人總有機會睇錯, 留返條路俾自己

師兄睇唔睇delta, gamma?
定只睇價位?

巴打好勁

你講緊咩
我意思係賺足年幾
都唔夠錢玩 要借錢咁搞笑？

唔睇的
但要時刻知自己既maximum exposure同埋現有倉位
我而家down side最大風險就係270 260，算低
upside咪310，得一張，仲有0175升到30，0700升到800，倉位唔低，風險算低
其實呢幾個月期權金自易搵了
唔使太大風險，但回報好合理

有興趣咪一路睇落去交流下
謝謝你

max exposure你指如果去到某位置，short倉會有幾大損失?
因為short冇max loss, 只有自己set止蝕位。max 好睇個人承受能力

可以話你知, 儲緊氣爆頂...月中你就知

以而家倉位為例
極端少少
假設恒指聽日可以升2000點或跌2000點
即係27000或31000

講downside 先
27000既話
SP270大約600-700點，咁我輸550點啦當
SP260大約300-400點，咁我輸300點啦當
咁就8.5K，8.5%，極端情況都係8.5K，絶對唔使睇市，因為跌2000自動會上新聞，到時再平倉都未持

upside
31000
SC310大約500-600點，咁我輸200點
0175同0700難計啲既，我當加埋輸6K啦
咁都係8K，即係8%
都係嗰句，到時咪平倉

再者，我SHORT哂2邊，唔會TOTAL LOST既，另外嗰邊有幫補，每月都冇PROFIT，心情輕鬆

真係唔識唔好出聲...
short option 唔使按金?

你妹下妹下咁炒緊係就咁得
人地一堆一堆咁 short 唔同玩法

今日跌但巴打睇升平左sc31000

你琴日提巴打嘛

哇
仲以為有咩新奇是橙

照你咁講你做乜都要本
做乜咩都可以借大耳窿炒啦
做long唔借得嘅
我意思係做咗年幾 一直長賺 非妹妹下
幾年都上岸啦
都唔夠仲要take risk大耳窿炒啊
你一借大耳窿除咗本身投資風險 仲承受緊加大緊風險
反而真心想問與其借大耳窿點解唔直接做long
Short option 長期賺錢唔代表你叻 咁賺又唔叻蝕又唔叻點算好呢？

巴打你叻你巴閉
我無你咁叻
我只係一個唔識野 ge on 9
我自己收皮

容許我喺樓主post講幾句。
要用幾多錢炒根本因人而異，做short按金越多越可以做多張數。
如果用樓主嘅方法short得唔遠你可以經常止蝕平倉，但有啲人會用錢頂，入價繼續頂，按金加都唔怕，頂到佢某日一定返轉頭。咁玩都得㗎，唔想止蝕嘛。
又如果short得遠，呢啲好易令人有錯覺，4000點之外，期權金好少，但機會率好高，成年都賺錢，咁你會想要多啲錢做大呢門「穩賺生意」，結果2020年3月或者2021年1月，咪行夠4000點，按金狂加，或者終於有日入咗價到期結算…………

100k倉一個月有5k回報
唔按月計複息，姐係一年有60%回報
如果每年年尾樓主都將profit reinvest
樓主二十年後會有12089倍回報
樓主自稱已經玩左幾年，點解個倉會得100k咁撚細呢？

我定期都會draw錢走做其他野
自問有100萬做期權，回報冇可能每月5%
2%已好好
邊際報酬遞減定律
所以數係可以咁計，現實我一定做唔到
我要既只係每月5k cash flow
食5餐好少少既飯咁解
發達不是較期權
呢個純興趣黎

一個月一百萬對市場嚟講唔會食唔起，你係講心理壓力會令盈利上唔到去?

both la
試過開大啲
好易亂
幾k幾k咁食，當有bonus最健康

我都覺，而家分散投資，同時做唔同股票，每隻走勢唔同，幾千上落，就唔會因為一隻而打擊太大。

分散風險最好

3月3更新
本金：100K(2021年2月26開始)
已實現盈利：3K
帳面：睇圖

今日操作：
平掉所有SP，SP260，SP270，共0.7K盈利
睇完琴日港股全日，加美股表現，似乎蘊釀大波動
決定減低風險
等待急升急跌才開SP或SC

我學好耐都唔識

呢d好難玩

巴打日日賺好勁

幾百一千會比人笑
期權要長贏
首先係唔貪
唔一定要好準
但捉啱位就偷到時間值
好似我SP260 270咁
其實恒指同我開倉時差唔多水平
但我就食左中間時間值
適當時加減風險

要預備比想像中長嘅時間去學，因為出現晒所有唔同pattern其實需要好幾年甚至十年八年。好似而家上下震就唔係成日有。

好似我呢2日都睇錯左方向
但因為期權係食時間值
都有盈利
等啱時間再加大返exposure
贏大錢就唔會
不過訓得著又唔使太緊張咁

補回SC310@172

買賣開即日期指多，支持

只做股票期權，支持

為左個百幾點權金去 naked short
一個消息夾到 hihi 手忙腳亂沽張期指落去又彈番上黎，左一巴右兩巴

十二月你問下 naked short 700 1211 既人死狀幾恐怖先啦，教連登仔 naked short 真係

今日急升喎。我仲想讚師兄睇得準，平咗隻sc.
我做內銀股short老連咁遠都夾。

呢個時候都係離場先。離場觀望都係一種技術

咁都算賺左50點差價既
同埋贏SP啲時間值
冇野係完美既
期權就係唔使睇太準
月尾有錢拎走咪得
唔好太執著
呢一刻啲SC都好安全既
擺多幾日再睇吓點
都應該唔會加減倉位住

我覺得知道有風險就算啦
人地想點 trade 都可以
佢地覺得 vol 高可以賣 vol 賺錢咪去
咁可能佢地真係岩
market 成日 overprice vol

我只玩 LC LP 咪好柒

做左幾耐？

2020 7月 sc 輸到仆街
要升真係冇野冇可能
我覺得玩一邊
好過同時玩兩邊

spread 好西

係
真係經歷過就知
爆iv 同加按金就搞死你
今個新年前加左我70萬按金
感覺上好亂嚟
結果係年初一都未到就減返
港交所玩死人

唔柒，貴啫

買中邊，咪開個 Short 減低成本

睇哂
我覺得樓主做得好好

我自己係鳩做
唔識技術分析 唔識睇圖
2017年做到2018年2月
17贏足1年
開始愈做愈大
做到18年2月
當時vhsi 15 左右
200萬做到10幾張 2萬6-2萬7左右
2月頭千幾點果一日就收我皮
如果我9：15全斬都係輸10皮左右
最後埋單40萬

之後2020 2月28美股大爆
重新再玩
3月頭贏成萬
結果到月中輸15萬
最後好彩捱到
打和走
但係我3月只係做左幾張細 1張大。。
如果係18年咁10張大就死撚左了

港交所都唔係開善堂, vol 升加按金好合理

今個月做short

佢係加2月10-11呢一日
但係收市後減返哂
加左唔夠24個鐘

你爆左倉佢要自己cum 條數
佢覺得唔夠collateral 咪加
你short 得就預左

好多人睇完個post 走去做
去到 310 唔知點算
對上兩個月下下行四千點，唔識 cut 唔識 cover 真係多撚謝樓主，想搏百幾點變輸成千點

今日行下已經到 298，佢發起癲後日就 308 俾你睇都得

做股票期權
有d佢加左4倍
冇經驗好難預
指數反而冇點加

係
所以唔做sc...
我做左幾次都仆街

上年6-7月
今年1月
遇上資金市就仆街

加油，歡迎交流

一句講哂
31000未
31000你再入黎睇我輸幾多

我1月見升左1500點
月中做29800
又輸左我2皮幾

不過我咩都唔識
輸係應該嘅

通常升市IV冇跌市咁高，所以做SC收嘅期權金一般比SP少，但hi起上嚟升跌都係咁埋單計收

圍過數，今年1月做SC平均會比去年3月做SP平均輸多一倍

咁都計到
係mdd定結算價

不過點都好
short hsi hhi 好高風險
只希望可以賺多幾個月
以後做兩張超遠嘅short put 就算
目標幾千蚊

haha
原來隻權未入價唔識郁既
你嬴囉

你叫人 312 止，識止就唔係連登仔
開得 post 教人就唔該諗諗呢啲野
冇人話你做錯，iv 高做 short 賺權金個個都曉，散仔性格覺得升咁多一定回，結果呢個諗法有人十二月輸左五球 QQ SC

其實今個月好尷尬
而家淨 LC 貴到痴線，IV 好似 23%，月中定番啲一定俾人打劫
我自己就做 400點 spread 就算，佢確認升勢先 roll 上去
反而啲科技股 IV 回得好快，黎緊可能有入手機會

多謝分享統計

3月4更新
本金：100K(2021年2月26開始)
已實現盈利：3K
賬面：睇圖

職業無分貴賤
每人炒賣方法皆不一
筆者旨在多一種聲音
多一個玩法
在開放平台讓大家交流

如我輸到PK，意即此玩法不合時宜
如定期有盈利，風險回報啱你口味，則彼此學習，互相交流
與其一味負面，處處挑戰，倒不如自強不息，證明自己

筆者保持初心，繼續分享
此倉位直到下星期一都不作交易
暫時盈利及風險都處良好水平，3月可放慢腳步

係咁㗎，有時係券商自己加。
你計埋一年有幾日按金急升呢個因素，short倉唔能夠做得好儘，按金成本對利潤比較其實唔會好高。

你話討論區應唔應該講一啲高風險玩法，都係矛盾嘅，電視台就話要規管，討論區又要規管?

平心而論樓主話明自己一兩張細期，10萬賺5千，多都唔做。咁有人睇啲唔睇啲，瞓身sc恆指，咁有乜計。

財經台個個有自己睇法，我買傳統，你買科網，實有賺蝕，盲毛都買中啦，佢又可以講喇喎。

巴打仲早過我開始。option呢樣嘢真係比想像中難，冇毅力一係長輸到投降，又或者一鋪打到冇錢冇信心。

建議巴打接觸唔同知識範疇，經濟狀況，股票周期，技術位，期權策略，注碼控制，風險控制。全部都咁重要

其實我唔想再玩
賺多少少離場

2018年前網上期權討論多數話long係傻仔做。
2020年變成short係傻仔做。

參考吓

其實無邊個傻定叻揀岩自己既工具咪得
我相信任何市況做 long 做 short 大家都有斬獲

有啲市long多啲機會，有啲市short多啲機會。唔需要太介懷long定short,佢只係工具，long之餘做啲short可補時間值同縮iv

理性，如呢幾日千跌
又係開SP既好機會

保持理性
適當現金
等待時機

道指由最高位只係跌左500
10月跌成2000先回調完
仲有排跌
納指
而家先係岩岩開始
而家好決定清倉定sh la

睇落12000先有機會反彈

3月5更新
本金：100K(2021年2月26開始)
已實現盈利：3K
賬面：睇圖

計劃操作：
開SP250 SC300
今日時間值升得會幾勁
如價格合理，不排除今天行動

開一張MHI SC300@285
風險開始加大，會密切留意底部支持力度
如果太強勢，會搵位離場
暫時呢個月有10K PROFIT，見到穿左29000再retest，加一張SC考吓眼光
仲係訓得著既倉位注碼

你真係夠膽

小心留意倉位夠唔夠...
唔知係咪股災啦，記得留意Volatility
大上大落可能價唔變，但爆窩你short 2邊唔到價都照蝕，壓力會好大...
最緊要夠margin 唔比人斬亦都要自己小心萬一真係股災2日跌20%你點操作...

謝謝提醒
暫時佢1日升2000點倉位都頂到
跌就唔會增加我風險

加油，因為我見你上面有寫plan SP 250，所以先提一句。

師兄做唔做weekly?我見細期冇weekly.不過淡靜市應該食得仲密。

做得一兩張仲要細期。真係唔係咁大風險。樓主唔係靠佢開飯。

如果有人睇見咁易食，嘩做十幾張，咁真係閣下自理

只需睇樓主幾日操作，已經知道係咪穩陣派定博命派。你做開做熟，知道升跌幾多會賺蝕幾多，心中有個譜。預咗升災股災點做，唔係咁驚。

做combination會玩齊LC LP SC SP 可以參考下

真

支持巴打，有真倉睇學野

已執行計劃
SC300 有盈利平倉，正
晚上再update

3月8更新
本金：100K(2021年2月26開始)
已實現盈利：3.4K
賬面：睇圖

操作：
開左SP270
平SC300，有0.4K入賬
開倉時間不理想
SP270即坐80點
但世事邊會盡如人意
我已經好滿意至今表現

覺得仲會跌好多近牛

-0.3k 止蝕了SP270
感覺恒指有機仲有一波急跌
270太近，明天先考慮260或250
保守才會贏

今早開了一張MHI SP260@107
今日唔會再交易

新手想問點解唔買long 見巴打keep住做sp

可能我前言寫得唔夠詳細
我係大部份時間做naked short
好少時間做long既策略黎
冇好唔好，啱定錯
啱睇咪睇吓like吓
唔啱睇咪next

巴打睇跌完未

唔係太識預測
我估3月都係26000-31000之間結算掛

我想問一個case, short兩邊即係short strangle, 我做一銀行股，我因為覺得股市chok,所以short比較遠，即月。

現實係佢單日急升，虧損超過我嘅目標盈利好多，我即刻平倉止蝕。

事後諗諗下，呢個做法單日升幾%我可以止蝕。但如果有天災一日跌20%，咁即時虧損會係最大利潤嘅幾十倍。

平常我唔會做咁遠，期權金多啲會好啲，但做得近，市況chok就好易到，所以做遠啲有空間，但如果又遇上天災 咁就大鑊。

呢種為咗爭取空間所以做遠啲，同時尾部風險增加嘅情況，樓主點睇？會唔會因為risk reward太極端而唔開倉？定覺得十年先可能有一次嘅風險都cover到？定根本唔會開咁遠，降低risk reward比例？

個股short strangle係好大風險既行為
利小 風險大
一個新聞或會令單一股票爆升爆跌
時間值相對利潤為低

恒指期權好處在於有0003 0002 等定海神針，減低潛在10%升跌，相對易掌握及救倉

除非你對該股走勢及基本因素極度了解，否則我只建議LONG個股或只naked short 一邊而極細注

留意樓主玩法唔跟傳統，所謂strangle都係樓主有睇法開，按市況調整，不能一概而論

同埋現市況SC做銀行股好大風險
啲風技股SC buffet，我個倉都執左2隻
沽弱買強為基礎

3月8更新
本金：100K(2021年2月26開始)
已實現盈利：3.1K
賬面：睇圖

是日不作操作

而家轉咗銀行bull call spread, 中長線應該跟債息上。

師兄嘅方法都好實用，睇位開本身就係正道。

個股波幅大於指數，呢點我都忽略咗，我再諗真啲先。或者加long put補底。

ＳＣ＋ＳＰ好似每月穩賺咁款，所謂既穩賺只於穩定平淡市況時，萬一好似07/08 岩岩既2020咁日日大插落去，LP係救唔番。

Option 仲有一樣要留意係波幅指數.

都係睇佢呢排唔郁先至做，一路碌梗係斬咗先。

咁講，如果有個勢落去，又習慣用long, 係會加long put減short put令delta變負，咁一路落可以食返個勢。

但我反而放唔低個尾部風險，萬一有大災難急跌，咁我其實值唔值用平常嘅short利潤，去冒呢個萬一嘅風險呢？

如果大災難急跌，ＩＶ有機會升得好急，救倉救得好辛苦，又或者根本唔夠按金去救。

樓主點解唔做大期？

是日不操作
恒指收窄三角
28500-29200
破邊後再作打算

恒指向上破邊
筆者預計3月餘下時間會在28600-30600遊走
中線偏淡，預計尋頂後再有調整
今日開左啲近少少SP SC，將exposure同風險推至現倉位最高水平
SP276@121 x 2
SC306@178
如此一來，SP SC各3張MHI處於不同位置
SC310止蝕位：31183
SC306：不作止蝕，到價轉沽期
SP276：28200止蝕
SP260：不作止蝕，到價轉買期

3月11更新
本金：100K(2021年2月26開始)
已實現盈利：3K
賬面：睇圖
任何情況下，先計風險虧損，再計回報

-1中,想死

好耐冇見了
唔好咁輕易做淡啦

又真係已經失聯咗好耐
做淡緊國指

走左 等位再沽

冷靜呀師兄
成個勢轉左
起碼過多5-10個交易日再諗沽啦

市況頗強，減少SC倉位
146平SC306，+0.3K

3月11更新
本金：100K(2021年2月26開始)
已實現盈利：3.3K

過 29000 即彈 cls

sorry for 彈出彈入
129平埋2張今朝開既SP276
蝕0.1K
當今日day trade 賺左200蚊啦唯有
睇唔明

的確係。

所以未發生前盡量避左先
收市前我平左一半倉位就係呢個原因

咁有冇覺得日日炒，時驚時喜，但回報唔算多，好似唔值得?
之前期權蝕好多都唔覺，反而呢幾個月開始有啲把握，又覺得搞咁多嘢睇咁多隻都係上上落落忙於應付，有少少累。

唔覺
唔使太多時間
就每月有額外收入
好過渣UBER

又係喎。有時花多啲時間，但做short都係等嘅多

好似今日咁
咩都唔使做
等時間過收錢

3月12更新
本金：100K(2021年2月26開始)
已實現盈利：3K
賬面：睇圖
任何情況下，先計風險虧損，再計回報
很多人話naked short 好易輸死
我都同意既
但你要知道，要贏錢，一定要當呢個係一個專業學問
唔係求其話SHORT 兩邊等收錢
我生存到今日，吸收過好多經驗
今日市況大逆轉，SP既惡夢
但你見到我個倉，一啲受損都冇
因為每一張我開既SHORT我都諗過
琴日我本身勇進睇RANGE市
但收市前都係平哂，因為我覺得風險太高
慢一再黎一波急升急跌我就會企喺度
結果今日真係有怪市出現
做SHORT一定要身手快，諗得周全，計啱哂風險
呢個水位，我下星期又可以開吓啲遠SP，又或者移近啲SC
保持耐性，一定會有一個值博點比你做
唔使迫自己一定全時間都100%倉
共勉之

保持耐性，一定會有一個值博點比你做
唔使迫自己一定全時間都100%倉

輸過大錢之後十分十分認同你呢句
唔係有錢就要即刻買升買跌, 有時等一日, 等兩日先開真係差好遠

巴打可以多啲開po.俾有緣人睇下「有效」嘅操作。
要學識等待時機，就已經係一種學問。

期權教學

巴打你覺得牛會點？我有隻牛收回價係28628，巴打你認為應唔應該及早放左佢避免total loss？

遠離牛熊
莊家有絕對優勢工具
一樣公平既公具，你勝率只要有51%就會贏錢，如期指期權
我冇正式計過，牛熊最勁係會食溢價同收回，粗略估計，要贏60%以上先贏錢

換句說話講，牛熊最多都只係有四成機會贏，我自己玩期指會自己訂止蝕，收唔收回我踎識答，合理止蝕位我會放28300

明白，想玩option但本又唔係好多唔敢玩，又無咩技術真新手，輸左錢走去學下野先算，多謝巴打覆我，加油

已開
即月0700 SP550 @4 x 1
下月MHI SP270 @325 x 1
熄APP，收市再睇

利申：我之前買5000蚊恒指期權，之後最高升到值14000蚊，而家跌到2000蚊(好彩之前短炒垃圾股賺番幾千蚊填到)

3月15更新
本金：100K(2021年2月26開始)
已實現盈利：3K
賬面：睇圖
任何情況下，先計風險虧損，再計回報

唔知有咩好睇，其實點玩？

有認真貼我又出黎回下。
恆指期權其實幾易玩， 香港雖然無美國咁顛， 但正因為佢郁得慢， 所以做option 做錯邊都幾易救， 特別係index leverage 大既option， 所以幾好玩。

見有巴打講開sale option 要等， 確實如此， 我每日既routine 都係報價， 睇圖， 收工。

其實我用option 會配合埋期指用， 有時你見到個市太悶， 都幾肯定爆邊在即， 有人會用long 去部署， 但我會用long option + long future 既部署， 務求爆邊賺到盡😎

所以千揀萬揀，恒指期權最易玩
我都有玩期指，高風險野就之事開post

巴打估爆錯邊的話呢

少有做法，夜期平下月SP270，食50點，原因有2
1. 持倉12小時縮50點，吸引
2. 今晚美股沒如預期中大升，有暗湧

3月15更新
本金：100K(2021年2月26開始)
已實現盈利：3.5k
賬面：睇圖
任何情況下，先計風險虧損，再計回報

有張option 買對家

2.5平掉0700 即月SP550
賺140蚊，不入賬
當手續費
應升不升
大市仍有穩患
保守點

1810少少不合理連升2日，call 偏貴，開少少抽水
即月SC32@0.23
下月SC32@0.71

有時唔好睇少幾百幾百
滴水穿石
靜候良機

止蝕位放邊

1810既SC止蝕位冇咩特別諗過
我既諗法係，如果佢升到上32蚊
就會沽空佢少少，平左SC
升唔到上去咪淨食個價
始終我覺得資金都仲係流出緊
冇咁快可以重拾升軌

3月17更新
本金：100K(2021年2月26開始)
已實現盈利：3.5k
賬面：睇圖
任何情況下，先計風險虧損，再計回報

呢個係揸期指再long put低位當買保險嘅做法?

會唔會三月中覺得方向唔清晰而開4月?定係睇出方向有把握至開?

指數期權佣金平。股票期權一次都三幾十，唔做多張數好唔抵

暫時未有頭緒，唔開住

一通好似10蚊左右張

XX期貨: 大喜訊!恭喜 閣下被本公司晉升為優質客戶，現誠意為 閣下奉上破天荒震撼佣金優惠，優惠詳情如下:
1. 香港期貨:大期細期、大國細國及指數期權一律5港元一張
2. 環球期貨:一律5美元一張
3. 美國CME期貨: 30天零佣 (免佣期後只收5美元一張)

_______________________________

幾蚊一張，做大期一張都好大上落，都係十元八塊。

用緊IB.....無理人地收幾錢XD.

3月19日更新
本金：100K(2021年2月26開始)
已實現盈利：3.5k
賬面：睇圖
任何情況下，先計風險虧損，再計回報

今日只成功對左0175下月SC30@0.37
由於朝早時間太快，跌得太急
冇靚位其他都對唔到盤
下星期搵位開下月SP260 SC310作為底注

師兄我又想問。恆指有夜市，半夜急升急跌咪失咗救倉時機？唔會睇到三點啩

睇左都三星期
你覺得我個倉有咩需要突然救？
點數黎講
冇預兆既情況下升跌2000點我都淡淡然
睇下咩事
望下成交
研究下趨勢
再諗諗

夜期都要「救」既期權手
必定唔係naked short既高手

你又啱喎

今日開左一張下月SC310@113
得一個交易
SP覺得風險高，暫時唔開
睇埋成星期市況先再決定

不明白「得一個交易日」

又想問吓 有冇做weekly？

冇個「日」字

得一個交易

即係做左一個trade

我做咩都貼哂倉
有就有
冇就冇

開左一張MHI即月SP270@26

開一張MHI下月SP270@250
如現貨明顯跌穿28300會搬或止蝕
28300顯示支持

sor, 睇錯。

以前有人講過，美股有weekly易做啲，我都好懷疑，其實只係未遇到大波動。次次都係月尾short,都冇話一定易賺。

真係好睇玩法係咩
暫時港股呢個節奏最啱我
不過我有少少後悔開SP
等陣搵位平一平返先
仲係高風險低回報

261平倉
-0.1K入賬

已入賬變回 +3.4K

呢排波幅大，但睇落易跌難升。加適量short call應該ok.

業績期大市成交縮，升就十字星，跌就大陰燭，沽壓不輕。

突然大升short call 都會輸
保留實力
而家唔係勇進時

3月23日更新
本金：100K(2021年2月26開始)
賬面盈利：睇圖
任何情況下，先計風險虧損，再計回報
已實現盈利：
2021年3月：3.4K

臨近月尾，再show一次期權既break down，作小檢討
1. 主要盈利來自SC，SP略少，途中為控制風險，平掉一些好倉位，如SC300及SP270等，但暫時都好滿意了
2. 主要SC個股700 1810 0175都帶來豐厚回報，好操作
3. 下月期權仍少，未見好的價位，也沒有明顯的趨勢，預計4月回報不及3月

恒指繼續尋底
預計月底前難計上29000
開MHI SC292@39
滴水穿石
390蚊就390蚊

開MHI 下月SP246@60
好似好抵開咁

平左張即月SP270@62，小心駛得萬年船
好似好危險咁
入賬：-0.4K
已入賬變回 +3K

175期權好貴，5000股一手，atm三十幾日到期，5千幾蚊一手，反而騰訊都係二三千蚊一手。吉利咁貴好唔靈活，我唯有做長汽，500股一手，五百幾蚊一手可以做多做少調整下

如果跌低於270，要考慮中長線好倉，由26X上返28X，29X只係時間問題。

同埋瑞聲2018又去返40蚊支持位，40，45上上落落好過癮。

油股883都係長線低位了。又係時候等佢上返9.5以上

你睇既係靈活性
我睇既係風險同回報
大家都冇錯
0175既期權成交都算有
同埋好似好多咁，只係佢期權金好高

做short side 唔好太多前設
期權金係本身冇價值既野
市場給予時間值
我做既只係偷啲時間值
如果風險回報不成正比
我就會放棄

到27000係唔容易
但得嗰620蚊期權金，我就要冒險
前2星期我覺得好難日升日跌1000點既
但而家打開左啲缺口，好易CHOK上落1000點
naked short黎講，一定要保留實力

留名學野

有冇人會Long put 一張然後Short put 一張去減低個成本？

Revised

兩個方法都可以減成本。你long put咗，又唔想蝕時間值，就自然會諗低位short put好，定高位short call好。一種風險細啲，一種風險大啲。

呢d閪市點部署？

呢種市先係最正常
今日市開始有少少恐慌
會收集SP
目標：
0700 SP 450-500
MHI SP 23600

我嘅方向係可以做多幾手去調節希臘字母，同師兄做法唔同。所以一手按金多或者一手昂貴就唔想做，美股大藍籌期權一手都好貴，好多人仲要揸正股100股對沖，佢地食唔起個大幅上落，但自己唔知。

香港好多期權又真係買賣差價大，為咗搵呢類型行業，要忍受bid ask差價大

開即月SC286@53
博28600見阻力

會擺到結算?會唔會中間按市況止蝕或取利?

會睇情況，說不準
可能到276會再開SP250逗逗
升得高又可能止蝕平倉計數
要按市況行事

175，700算比較遠。三月一路碌落去。未有機會見識師兄sc咗急升嘅處理手法。

吉利175去返15左右可能好強支持，2019年都上到15，而家如果見15都幾多人有信心。

平掉
SC292@229
SC300@79
微利不必入賬
美股現強勢
要重新審視倉位
明天會重頭再來

啫係平晒套put spread?

yes
吉倉過長假

樓主今日點睇，有方向未

己平SP276@148，-0.3K

2年前我已經有睇師兄你啦, 當時你拎住20萬本玩, 我SCSP賺過大錢, 都輸過好甘

請問大師點解今日突然看清前路

可否指點一下

我認得你個名呀
有時manage得唔好就會輸好金
我呢幾日都係試注試注
蝕少少就走
等啱先長注等

以前係香討有睇一個師兄 feilam2000，每個月拎住1球半做SC SP，果時都係我賺得最多嘅時候

會唔會過夜

好有歷史
我而家儲左啲經驗
希望每個月都正數啦

會
另外開SP0700 SP1299
睇吓排唔排到

過夜過week?

今日d窩唔太吸引，漆零零好似抵玩d

過呀，4月全面睇好

呢個月完全唔吸引
出唔到手
今日先豁出去
希望估中係好倉啦

師兄呢幾日好心急。

港股連美股唔似好淡，放完假睇返可能係上落但唔會大跌。

騰訊今日超超超大成交，但都係跌少少，波幅又唔大，最好觀察多幾日，有啲離奇。

嗰位師兄好勁?可否講多啲?

我都唔明點解IV低左成個月明明日內波幅好大下

我都唔知
大戶的事我們都不會懂
可能好似開大細咁
單跳
下星期一又升返去29000

可能咁預示唔會行得遠，本來每日波幅大，iv應該大，但可能買家認為升完又跌，所以唔願意用高iv買。

港股唔跟美股，亦算係好彩

3分運氣是必然
沒有運氣
倍加努力也徒然

恆指必穿27000
跌浪將會行多幾個月 中途會有小反彈